混凝土。

> 求证：$\sum_{0 \le k \le m} \binom{n + k}{k} = \binom{n + m + 1}{m}$，其中 $m \in \mathbf{N}$。

$$
\begin{aligned}
\sum_{0 \le k \le m} \binom{n + k}{k} &= \binom{n}{-1} + \sum_{0 \le k \le m} \binom{n + k}{k} \\
&= \left( \binom{n}{-1} + \binom{n}{0} \right) + \sum_{1 \le k \le m} \binom{n + k}{k} \\
&= \binom{n + 1}{0} + \sum_{1 \le k \le m} \binom{n + k}{k} \\
& \dots \\
&= \binom{n + m + 1}{m}
\end{aligned}
$$

> 求证：$\sum_{0 \le k \le m} \binom{k}{n} = \binom{m + 1}{n + 1}$，其中 $n, m \in \mathbf{N^*}$。

$$
\begin{aligned}
\sum_{0 \le k \le m} \binom{k}{n} &= \binom{0}{n + 1} + \sum_{0 \le k \le m} \binom{k}{n} \\
&= \left( \binom{0}{n + 1} + \binom{0}{n} \right) + \sum_{1 \le k \le m} \binom{k}{n} \\
&= \binom{1}{n + 1} + \sum_{1 \le k \le m} \binom{k}{n} \\
& \dots \\
&= \binom{m + 1}{n + 1}
\end{aligned}
$$

这两个都是非常基本的式子，而且貌似很常用，但是我觉得这种添一项的证明方式很趣味，所以记录一下。

当然这两个式子是可以互相转化的。
